忘記密碼｜三藩市程式員擁Bitcoin值近$19億 距離發達卻只餘兩次嘗試機會

虛擬加密貨幣比特幣（Bitcoin）自去年底以來急速升值，成為全球投資熱話。美國加州一名程式設計師在10年前拍片講解Bitcoin，獲贈7,002枚Bitcoin，如今已升值至約2.4億美元（近19億港元）。可是，他竟然忘記了Bitcoin網上錢包的密碼，只要登入失敗多兩次，賬戶就會被永久封鎖，令他見財化水。
加密硬碟保安度高 無法不斷試密碼
托馬斯（Stefan Thomas）透露，他在2011年因為製作了「甚麼是Bitcoin？」的影片，被當時已熱衷於加密貨幣的人士送贈7,002枚Bitcoin。翻查紀錄，當時每枚Bitcoin僅值數美元，於是他把這些Bitcoin存入網上錢包，並將登入密碼儲存在加密存取硬碟IronKey當中。
IronKey有極高安全保障，只會提供10次登入嘗試，如果登入失敗次數多過10次，硬碟就會變成永遠無法存取，以防外人不斷嘗試密碼。然而，托馬斯早已忘記了密碼，他無奈地表示自己「整天躺在床上」，回想可能會使用的密碼，嘗試過卻再失敗。更絕望是，他已失敗了8次，換言之他只能再試2次，否則一切會化為烏有。
截至本港時間昨日下午，每枚Bitcoin價值接近3.5萬美元（近27萬港元），因此托馬斯擁有的Bitcoin共值約2.4億美元（近19億港元），但對這筆巨額資產對他卻是如此「似近還遠」。為了自己的「心理健康」，他決定把IronKey放在密實袋，令自己不會再看到，這樣就不會每天都記掛著。
今次經歷還令托馬斯對加密貨幣「負評」，即使Bitcoin已經成為不少人的避險或投資工具，但跟傳統銀行完全不同，Bitcoin擁有者要自行開設網上錢包保管，交易也是自由進行。托馬斯直言：「這個概念就是你成為自己的銀行，但換一個說法，你會為自己做一雙鞋子嗎？我們有銀行的出現，就是因為我們不想做那些由銀行處理的事。」
找回網上錢包密碼 將成另類財路
這段經歷令人咬牙切齒，但似乎不只托馬斯面對。《紐約時報》報道，目前共有1,850萬枚Bitcoin被放在無法存取或已遺失的網上錢包，合共值1,400億美元（約10.9萬億港元），幫助人們取回這些Bitcoin因而成為一門生意。
報道指，由於Bitcoin價值近期急劇上升，有幫忙尋回密碼的公司透露，目前每天有多達70人尋求協助，希望可以取回登入網上錢包的密碼，是以往的3倍。其中一位負責人雅薩爾（Brad Yasar）表示，自己多年來「花了數百小時來嘗試重新存取這些錢包」。

機會嚟喇飛雲,有冇人提供到破解密碼方法,之後同佢對分都肥仔

其實會唔會同你試password1234 abcd1234渣

托馬斯直言：「這個概念就是你成為自己的銀行，但換一個說法，你會為自己做一雙鞋子嗎？我們有銀行的出現，就是因為我們不想做那些由銀行處理的事。」

On9 仲話 programmer@san francisco
抵啦

純9up, 會唔會係啲Banker 眼見傳統銀行業失勢未來有機會比decentralized currency 取締 所以特登炒個咁既新聞出黎等人唔敢用?

最近好似好多唔見Bitcoin掉咗Bitcoin唔記得密碼既新聞

係驚呢樣就唔會自己都入市啦